# JavaScript

JavaScript 是網頁內唯一支援的語言，由早期的瀏覽器公司 Netscape 所設計，後來被標準化稱為 ECMAScript。

除了瀏覽器之外，目前 Server 端有 Node.js 與 deno 等兩大平台，可以用來撰寫 Server 端的網站程式。

另外、由於網站的前端技術愈來愈複雜，互動性也愈來愈好，在 [單頁應用](https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E5%8D%95%E9%A1%B5%E5%BA%94%E7%94%A8) 逐漸流行之後，出現了不少強勢的框架，目前最常被使用的單頁應用框架為 [Vue.js](https://vuejs.org/) 與 [React.js](https://reactjs.org/) 。

另外，若您想用 JavaScript 開發跨 Mac/Windows/Linux 的平台的桌上型應用程式，可以使用 [Electron.js](https://www.electronjs.org/)。若想開發跨 iOS/Android 的手機應用程式，可以使用 [React Native](https://reactnative.dev/) 。

## 教材

* [菜鳥教程: JavaScript 教程](https://www.runoob.com/js/js-tutorial.html)
* [陳鍾誠: JavaScript 基礎](../../陳鍾誠/書籍/JavaScript/基礎/)